\section{Plano de Marketing}

\subsection{Descrição dos produtos e serviços}

Descrever os itens que serão fabricados, com características físicas e funcionais.
Lembrar que o ponto de vista do cliente é muito importante aqui.

Falar de maneira um pouco mais técnica sobre como funciona e o que é o controlador de voo aqui.

No ramo da prestação de serviços de consultoria e projetos em \emph{Drones}, algumas das atividades
são:

\subsubsection*{Ramo Florestal}

\begin{itemize}
	\item Vistoria de propriedades para compra e venda
	\item Análise da qualidade de plantio
	\item Alinhamento do plantio
	\item Monitoramento de pragas
	\item Mapeamento de falhas
	\item Avaliação de incêndios
\end{itemize}

\subsubsection*{Agricultura}

\begin{itemize}
	\item Análise de plantio
	\item Controle e identificação de pragas
	\item Inspeção de lavouras
	\item Laudos agronômicos de interesse econômico
	\item Mapeamento de resíduos
	\item Avaliação de experimentos agrícolas
	\item Identificação de falhas na aplicação de defensivos
	\item Cálculo do índice vegetativo da plantação
\end{itemize}

\subsubsection*{Construção Civil}

\begin{itemize}
	\item Acompanhamento de obras
	\item Lançamento de novos empreendimentos
	\item Fotos de simulação da sacada para cada andar do prédio
	\item Fotos para publicidade
	\item Mapeamento urbanístico
	\item Inspeção de obras
	\item Controle de qualidade
	\item Atualizações semanais
	\item Comprovação de trabalho realizado
	\item Topografia
\end{itemize}

\subsubsection*{Cinematografia}

\begin{itemize}
	\item Fotos de empresas e lojas
	\item Fotos de locais de eventos
	\item Publicidade aérea
	\item Anúncios comerciais
	\item Filmagem de comerciais
	\item Fotos de eventos
	\item Filmagem por ângulos não convencionais
	\item Possibilidade de acompanhamento de esportes (F1, atletismo, futebol etc)
\end{itemize}

\subsection{Preço}

% Avaliar o preço a ser cobrado por cada produto ou serviço e comparar com o que é 
% praticado atualmente no mercado.

O preço do produto deve ser barato o suficiente para vencer os atuais concorrentes
internacionais que vendem seus produtos no Brasil através de revendedores. 
De acordo com as pesquisas, o preço do controlador em si deve custar em torno 
de R\$800 para ganhar mercado de maneira rápida por ser mais barato. Entretanto, 
se analisarmos os canais oficiais de venda, o preço do produto pode ser estipulado 
em torno de R\$1100, o que ainda garante o fator melhor preço. Sendo assim, uma estratégia 
de entrada do produto no mercado pode ser dada por um preço em torno de R\$1000 com o 
diferencial dos serviços agregados, como garantia em todo território nacional, 
rapidez de entrega e suporte nacional, tanto para produto como consultoria básica 
de utilização, de modo a conquistar uma rede de clientes e promover o nome da empresa no nicho desejado.

Para os serviços nas áreas florestais, agricultura, ambiental, mineração, industrial, 
construção civil, empreendimentos imobiliários, obras e cinegrafia o preço é atrelado 
ao tamanho do projeto e a quantidade necessária de homem x hora de trabalho, que é o 
principal gasto neste ramo. No ramo da cinegrafia, um dos mercados considerados mais 
promissores, uma filmagem de casamento custa em média R\$ 4000 dependendo da qualidade 
do equipamento e tempo de filmagem.

\subsection{Estratégias promocionais}

% Ações que tem como objetivo apresentar, informar, convencer ou lembrar os clientes
% de comprar os produtos: propaganda física/online, amostra grátis, catálogos, descontos,
% adSense, participação em feiras e eventos (!!! agricultura).

\subsection{Estrutura de comercialização}

% Canais de distribuição. Vendedores, distribuidores etc. Pensar no comportamento dos
% clientes.

O primeiro canal de vendas seria o \emph{e-commerce}, pois atinge uma maior quantidade de 
pessoas com um menor custo, além de permitir táticas agressivas de publicidade e frete para todo o 
país. Além disto, é importante ter um escritório localizado em uma grande cidade chave, como 
será abordado posteriormente. É importante também montar uma rede de revendedores e distribuidores 
pelo país, em cidades chaves que permitam garantir uma rapidez no suporte e entrega de produtos 
e serviços, visando expandir o nome da marca nos nichos desejados, como dos hobbystas por exemplo. 
Vale ressaltar também a importância de stands em eventos de drones, visando a divulgação da marca, 
mostra de produtos, mostra de serviços prestados e compartilhamento de conhecimento, o 
que agrega muito à imagem da empresa.

\subsection{Localização do Negócio}

% Escolher e justificar uma localização. Cidade grande, provavelmente? Como fornecer
% serviços a agricultores? Realmente precisa de um lugar fixo no começo?

Como dito anteriormente, é importante estabelecer um escritório em uma cidade grande chave, 
como o próprio Rio de Janeiro, de modo a permitir o recebimento de produtos internacionais 
necessários ao desenvolvimento do produto, além de mão de obra qualificada para projetos, 
pesquisa e desenvolvimento. Ademais, as grandes capitais possuem a melhor rede de infraestrutura 
para se montar este tipo de negócio, além dos serviços aéreos para a maior parte do pais, o 
que é de suma importância para expandir o mercado atacado.
